\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
La gran mayoría de los voltímetros para CA usados en electrónica, utilizan conversores (o detectores) de respuesta al valor medio calibrados para indicar el valor eficaz. Dicha calibración, que consiste en aplicar un factor que relaciona los valores “medio de módulo” y “eficaz”, se efectúa por lo general suponiendo la medición de formas de ondas sinusoidales puras. Si con esta clase de instrumento se intenta medir tensiones provenientes de fuentes que entregan otros tipos de formas de onda (como pueden ser; ondas cuadradas, triangulares, trenes de pulsos, senoidales controladas por RCS o Triacs, etc.), aparecerá un error porque el factor de calibración que debería aplicarse es distinto para cada caso.
Se pueden eliminar estos errores si se conocen con exactitud el tipo de forma de onda de que se trata, ya que en cada situación es posible aplicar ciertas cotas de corrección que pueden deducirse en forma analítica o que pueden determinarse directamente mediante mediciones.
El propósito de este trabajo es justamente obtener en forma práctica dichas cotas para un determinado instrumento, comparando su respuesta con la de uno que usa detector de respuesta al valor eficaz verdadero (True RMS), ya que en principio, este tipo de voltímetros son capaces de medir cualquier forma de onda (habrá también una vuelta de tuerca mas sobre el tema del Factor de Potencia).
Se trabajara primero sobre las formas de ondas mas comunes (Triangular y Cuadrada) para cada una de las cuales se obtendrá un factor de corrección, y finalmente con la que proviene de un circuito con control del ángulo de conducción con Triac, llevándose en este caso el resultado a un gráfico de corrección en función del ángulo de conducción.

\section{Objetivo}
Medir formas de ondas no sinusoidales con voltímetros digitales de respuesta al valor medio y determinar los errores presentes.

\section{Materiales e instrumental necesarios}
\begin{itemize}
	\item Multímetro digital con detector RMS.
	\item Voltímetro digital con detector de valor medio.
	\item Generador de Funciones.
	\item Medidor digital de potencia y Factor de potencia.
	\item Dispositivo de control con triac.
	\item Osciloscopio de propósitos generales de doble trazo.
	\item Transformador de aislamiento.
\end{itemize}
